據報奧斯爾與阿仙奴解約 轉投土超費倫巴治 曾於 Twitter 聲援維吾爾族人

英超阿仙奴球星奧斯爾（Mesut Özil）去留一直是足球界話題之一。《The Guardian》及國際體育網站《The Athletic》今日（16日）均報道，奧斯爾將與阿仙奴達成和解，並以自由身加盟土耳其超級足球聯賽勁旅費倫巴治，料下周飛往土耳其。奧斯爾曾經在 Twitter 發文，聲援被囚禁在新疆集中營的維吾爾族人。

⋯⋯阿仙奴早前表示受疫情影響需要裁員，55 個員工被炒，當中包括演球隊吉祥物「Gunnersaurus」27 年的資深員工 Jerry Quy。奧斯爾得悉 Jerry Quy 被炒後，表示只要他仍然是阿仙奴球員，就願意代球會支付 Jerry Quy 的薪金，「令他可以繼續做他熱愛的工作。」

阿仙奴沒在今屆英超賽季為他登記，即無法代表球隊上陣英超球賽，他對此感到非常失望。奧斯爾無揣測原因，但表示自己仍然會繼續爭取，努力訓練，並且繼續為公義發聲。奧斯爾早前在 Twitter 與球迷互動時曾表示，若自己要往土耳其的球隊，也只會為費倫巴治效力。

追求民主與自由 太難

死阿狗

都唔使去土超 仲咁當打
奶共阿狗死撚左佢啦

去意甲好過啦

要去中國無轉播權國家先唔會有事